[學友社調查]80%中學生認同2047年後應維持「一國兩制」

學友社發表「中學生看內地與香港關係」調查，結果顯示大部分受訪學生認為兩地關係較差，以10分滿分，平均分僅得4.24分。當中有75%受訪者認為影響兩地關係最大的因素是兩地文化差異。

學友社於去年12月至今年1月，調查16間中學、近1400名學生。受訪同學就內地與香港關係評分，平均分得4.24分，當中有81%的受訪學生選擇1至5分，反映大部分受訪同學認為現在兩地關係較差。國民身分認同方面，57%受訪學生認同自己同時是中國人及香港人，但有37%受訪學生認為自己是香港人。

有75%受訪學生認為，影響兩地關係最大的因素是兩地文化差異；亦有65%受訪學生認為是對《基本法》的理解的差異。另外，近80%受訪學生同意2047年後應維持「一國兩制」、「港人治港」及「高度自治」，惟於未來30年能否得到落實上，40%受訪學生指沒有信心或非常沒有信心。

學生社建議，要繼續推行往內地的交流項目，減少因兩地文化差異而造成的磨擦，另外亦要加強對「一國兩制」及「《基本法》」的教育。

睇來港獨風潮仲未成功入浸校園

堡主做左咁耐野，一點進展都無